英國封爵位後有咩好處

點解咸爺咁想要
爵位係咪會一代傳一代？有無英國撚解釋下...

之前英國有個地產大亨死左，個仔繼承埋佢個爵位

追隨費爵爺既腳步

叫我？

宜加淨係冊封life peer ，終身咋

爵位可承傳的，係世襲貴族。一般係皇室、或有大功者可封：威靈頓公爵。

夠威夠疊馬

英雄主義囉
巴閉囉
威囉
屌

其實mbe算唔算爵位？定要再高級先得？

kbe 之後先可以用爵士tittle mbe, obe, cbe 都得

typo

係英國有咩特別優待

梅膊

免稅

梅爵

乜 BE 果啲其實係話呢個人屬於邊個騎士團 (Order of Chivalry)
BE 呢個例子就係英帝國騎士團 (亂譯：The Most Excellent Order of the British Empire)

仲有其他團，the Order of Garter (個故仔係個英王開聖人mode), thr Order of Thistle, the Order of the Bath, the Order of St Michael and St George 等等，都係為唔同事而建立(上 wiki有好多故仔睇)

呢d騎士團有d得一級，如 the Order of Garter 同 thr Order of Thistle, 授勳者如果無其他名銜都係授爵士銜 (Knighthood) ，即係有被封銜的騎士
男就 prefix Sir 女就 Dame喺姓名前，加KG/LG或 KT/LT
LG同 LT L代表 Lady只有上邊呢兩個騎士團果啲女爵士先叫 Lady of the order of xx, 其他全部叫 Dame xx
要留意爵士同貴族嘅爵位係兩回事
爵士仍然係平民身份，呢點好重要

其他騎士團有分多級，以上邊講過 Order of the British Empire為例，有分五級
Knight Grand Cross (of the Order of British Empire) - GBE
Knight - KBE
Commander - CBE
Officer - OBE
Member - MBE

上邊只有 GBE 同 KBE 係爵士
其他都唔係，儘管佢地都係 Order of the British Empire的成員

有乜優惠
古代黎講就有嘅
好簡單
英國所謂嘅模範國會 Model Parliament (1295年)
即係創立而家由下議院，上議院，同英王組成嘅議會
定左下議院嘅議員
每郡都由兩個騎士代表
成市先係兩個市民代表
直到19世紀d改革不斷擴大參選同投票權，咁先無左呢個代表性

而家黎講
都係俾人叫 Sir, 威囉 ....
免稅就梗係無 ....
事頭婆都要俾呀

好想賜酒